彭博︰反制美國恐「嘴上說說」

美國總統川普簽署俗稱香港法案的《香港人權民主法案》（Hong Kong Human Rights and Democracy Act），使之成為美國正式法律文件，讓中國政府跳腳，外交部多次揚言要提出反制，但中國究竟會如何反制、反制力度如何，《彭博》指在美中貿易戰的背景下，反而凸顯中國嘴上很兇，行事卻小心翼翼的事實。

在香港法案生效後，中國外交部再次表示美國會「承擔所有的後果」，然而該報導直指，中國似乎已「習慣於」放出這樣「模糊的」反制威脅，從賣台灣武器、到對華為等中企因監控新疆而被列為黑名單時都有這樣的言論，每次都提到「等著看」，但數週來卻始終沒有相關細節，目前事實上做得並不多。

報導指出，中國事實上保持「策略性冷靜」的原因，與美中貿易戰當下，且可能將有貿易協議的背景有關，在中國經濟成長已經放緩的情況下，幾乎不存在可以打擊美國，而不加深自己經濟傷害的作法，因此從美中貿易戰以來經過各種紛擾，中國除了報復性關稅以外對美國的其它動作並不多。

雖然外界認為簽署法案將讓美中貿易協議更不可能，不過中國商務部研究人員梅新育表示香港問題之於協議，不保證能達成但也不一定會崩潰；報導提到，放慢談判步調是中國可以反制的方式，但如果超過本月15日的話，將有新增加的關稅等著中國。

中國確實還有一些反制美國的方法，包含類似黑名單的不可靠實體清單、停止購買美國產品、拋售美債、限制稀土、停止配合對伊朗及北韓制裁、降低與美外交層級，或如官媒《環球時報》主編胡錫進揚言的，禁止法案起草人入境中國，但幾乎都有反傷中國經濟的風險。

因此儘管曾任中國駐紐約、舊金山總領事館商務人員，現任中國與全球化智庫研究員的何偉文向《彭博》堅稱中國「主權大於貿易」，但對於政府具體將做些什麼，何偉文也坦言「並不清楚」。

根本美帝已經睇穿支那人淨係識打咀炮

拋售美債，搞唔到美帝，自己都五勞七傷

笑死人

雷聲大雨點小

好驚啊，dllm

拋售美債，搞唔死美國，但自己都五勞七傷

所謂反制的方法
如果可行嘅話,一早已經做咗

支那小學雞技倆

快 d 亮劍啦 DLLM

拋售美債大把人接貨
美債其實係搶手、低風險既投資產品黎

小支支講就兇狠

一拋即係美元資產大幅減少
貨幣冇野back

刁大：比返少少面啦 講得咁盡

放慢談判步調是中國可以反制的方式，但如果超過本月15日的話，將有新增加的關稅等著中國。

你知我知天知地知美國佬知全世界都知架啦

後 果 自 負

彭博唔係奶共架咩

啱

而且市場大把人接 例如日本都爭住要 所以一次過大量放價值變低 自己手中剩返嗰啲都貶值

加上上年贏國都扔唔少 但都冇乜點影響
再扔真係炸埋自己

強 烈 反 制 第 十 二 級 境 界
超 級 無 敵 我 亮 劍

我都睇穿中共揸住咩底牌，更何況美國

黔驢技窮

係人都知，點解Bloomberg 當新聞？

全連登都知啦

只要唔阻止ccp係本地做皇帝. 口交部都係講就xx 做就xx.

亮劍啦！支那點可以比人睇死，一於鎖國

push

耿爽 ：你班仆街唔好迫我 我收返隻熊貓你地唔好後悔

美國佬咁撚串？收番你地隻熊貓吖拿

完全封殺晒d去路

侵又係衰嘅，恰鳩習曱甴冇讀過書

比人睇穿哂底牌仲點玩呀

及早離場啦

支持支那攬炒
話哂國家意識形態大於一切
幾時攻打美國
一雪百年國恥

靜係知十二月，原來15號
佢啲智囊團咁撚廢
陣間叫雜種唔好同美國傾
咁就真係玩撚完

中國出女人口交非常利害

全部唔准玩微博

㩒錯，原本想正評

仲有收熊貓呀

人地美國班智囊團同大陸班智障比

中國好恐怖呀～

報導提到，放慢談判步調是中國可以反制的方式

中國所有去路比人封曬
仲可以點玩
唔係話波蘭同比利時啲間諜隨時爆大獲咩
咁睇尼共狗滅黨不是夢喎
唔怪得咁快簽香港法案
原來鋪定曬後路準備撚狗

同鴉片戰爭前 英國以前清朝係一流大國
結果不打不相識 發現佢係鱷魚頭老襯底
之後唔洗講啦 連一直都忌中國三分既日本都打低中國
歷史真係不斷重演

小熊,夠膽制栽簽法案嗰個再講

係 彭博(Michael Bloomberg)個人本身係(現時最親共嘅總統參選人)

呢度個彭博係佢其下,同自己同名嘅彭博電視

Bloomberg 做埋總統的話撚到你死都似

中共最怕嘅其實係國民

封左美國大使館既微博戶口

睇住中南海班隱士高人黎美國挖你龍脈

喂呀，講咁白推佢埋牆角咩

將對自己貨幣最有保值功能既美債拋售
真係唔知邊個死先

冇錢學咩人制裁

《彭博》指在美中貿易戰的背景下，反而凸顯中國嘴上很兇，行事卻小心翼翼的事實。

講得咁文雅，實際意思即係講就兇狠，做就把撚

我由2014年聽拋售美債呢個point聽到而家

收翻熊貓，封人微博，盡架喇，無棋架喇

外匯儲備係美金同美債

都睇左小支支呢兩年點樣亮劍

愛支病患者成日講到當初買美債喺因為美國窮中國救咁樣樣咖
支持支支賣鳩哂啲美債大家HAPPY

支國最強單位口交部

牙夾:說三道四 後果自負 喊俾你睇

康雍乾時期真係幾強 對比起西方 乾隆後期已經係清開始未落 西方工業革命先啱啱開始無耐

我十年前返支那已經聽人講， 我問返佢"邊個要"佢就答唔出

推

現任中國與全球化智庫研究員的何偉文向《彭博》堅稱中國「主權大於貿易」，但對於政府具體將做些什麼，何偉文也坦言「並不清楚」。

訓咗冇睇
耿爽口交未今日？

新聞地址？ fake new

on9，你真係禁美國議員入境代表你冇腦

仲有禁止美國用支付寶
問你驚未

中共70年黎最偉大功績就係殺害自己人
對外碌撚人所共知

做咩揭人底牌
中帝國係紙老虎

教埋你啦 做未呀？
Lee d唔係叫行事小心 係老襯底

比人睇穿左了
幾時出手？

孟晚舟單野都係敢拉加拿大人
就知佢地全部人都係咀炮攻擊

笑死，一開始就話人係廢紙，自己火燒後欄。到人地真係落實張廢紙，就淆到瘋狂出口術，而家人地美國教埋你點樣打美國，真係乜野架都丟哂

???

循例幫大家confirm一下咁解

口交部代表

D底牌比人睇穿哂

中國要擁護主護 極權管治必敗

拋售美債 , 支共會立即亡國

只要石油由美元主導交易，美元都唔會出事（好似係）

露哂底

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

被習慣

比美帝串翻轉頭

根本冇可比性.

門口狗一隻

一向得一招,人質外交。

狼來了嘅故事

口交部唔係浪得虛名

係要踢爆人

拋售美債你怕冇人要？年年固定比利息，係政府都想要啦！支那國拋售美債就變咗自己無外匯儲備，到時等支爆啦

其實係咪？我真心好奇點解佢地冇咩事？
因為Federal Reserves？利息問題？
利申：econ 百痴

收尾句次次都係將注定失敗

呢句我成日聽
屌你老母咁多年辛苦儲咁多美債就去拋
真金白銀咁買,拋到蝕養跌價對10000億跌到價值8000值咁
對你有咩好處

哩個流氓政權遇上人地打真軍即係走住來屌

show block user

小粉紅唔知

人哋都未同佢收返清朝筆街數

叫狼來了叫咁多次
最重要係果隻根本唔係狼，係豬黎

支那口交就叻

其實最大原因係班官有極大量資產係外國
而且大部份都係以美金做單位

除咗偷呃同做唔得光嘢，其他嘢點會好快手。

鳩嗡

奶共老狗彭博出嚟選總統，
所以諗住而家出嚟講番啲人話就大把人撐佢？

最強反制限制中國人去美國

而家美國直情由石油入口國變左出口國
美元黃金石油直情三位一體
更加冇事 （好似係）

講就凶狠，做就碌撚

大陸敢拋 質低債價 大把人趁低掃貨

布雷頓森林體制：
將美元同黃金掛鉤，同時將美元作為世界主要貨幣（一切貨幣結算以美元為標準）
70年代之後：
黃金->石油
所以冇美元=冇嘢證明你貨幣嘅價值=價值崩潰

全世界都知大陸得把口9up

學左小日本漫畫火影入面既絕招-嘴遁

其實中國都係得5%美債姐

Thx bro

都交果咁多次手

唔係有成trillion咩？

熊貓

中國佔全球美債既5%而已，
你覺得可以影響到？

畀人笑到算 而家仲要畀人周街唱

日本等住接貨

傷美一千，自損一萬，睇下邊個投降先

黔驢技窮

從前貴州沒有驢子，有人從外地帶來一頭驢，放在山下餵養。一隻老虎看牠的外表長得很大，起初以為是神，害怕而不敢接近。後來看到這隻驢子除了大聲叫，就只會踢，再也沒有別的本領，就撲上去將牠咬死了。典出唐·柳宗元〈三戒·黔之驢〉。後用以比喻人拙劣的技能已經使完，而終至露出虛弱的本質。

反制？

中國大陸可以把高官，黨員等的家屬及金銀財寶立即撤出美國，等美國樓價下跌，銀行斷水

機乎唔記得

把劍亮咗未

哩招都算成功

英國就有一家政客，全家男人取「中國陰道」做老婆。

講得岩

放馬過黎，未驚過

亮劍定係，露械裸跑
自曝其「短」？

咪收回咗熊貓囉，美國小朋友冇得睇熊貓對佢哋打擊好大

出大絕收返你隻熊貓

Lm

紙老虎

中共都知 係得班愛（外）國人士唔知

作為記者 乜都要報係職責 明知中國on9都要循例係歷史記低 不偏不倚 如實報道

點似得某國樣樣野都要審查控制者

好似話要「蟻民」共享一年食草經驗去鬥。

現實係手頭上冇牌可以反制到美國

雜種捉棋論

制左啦，收返左隻熊猫呀，國寶黎架，怕未

估支那絕招仲有兩樣

第一，喺鬼國度捉無犯事嘅他國國家公民。不過捉美國人就迫佢哋全國一致對外

第二，放大量人口去偷渡，好似以前咁，加重海岸防衛隊工作成本。有一兩單集體死亡好似英國嗰單咁時，就煽動啲左膠話Trump貿易戰累到啲蝗蟲要冒死去美國，而唔係屌支共。

解決方法：送佢哋去左膠盤踞嘅城市州份，上次Trump一講，幫中南美嘅偷渡客左膠政棍無再大大聲。

劉鶴好似退休 想知之後派who

支那臨死戈陣應該會打台灣

中國的外匯儲備都係美金同美債佔絕大多數，拋售即係放棄外匯，資不抵債，有別於美國可以自印美金自救

中國只係佔總美債的5%
美債可以無限印法，debt ceiling 都可以不斷上調

中國在下一盤很大的棋。

一切都得個講字
算啦
口交部無改錯名呢

老共嘴炮不是第一天！對住比自已強既國家就只會嘴炮因為根本冇辦法。
對住比自已弱既國家就玩禁旅行團打擊人經濟。濕 9 共慘黨

重點：反制係講比自已國家既愚民聽！